%\cvsection{Conocimientos}
%\input{SECTIONS/expertice.tex}
\cvsection{Experiencia}
\begin{cvtable}
    \cvitem{2016 - 2021}{\color{cvsectioncolor}Programador}{\textbf{Ingeniero de Software, CL}}{Trabajé tres años como ingeniero de software, diseñando, desarrollando y manteniendo programas informáticos. Durante mi experiencia laboral, he desarrollado habilidades destacables en el diseño y desarrollo de software, así como en su mantenimiento y mejora continua.}
    \cvitem{2022}{\color{cvsectioncolor}Ayudante de Cocina}{\textbf{Stage36XL, Alemania}}{Preparación y ejecución de tareas culinarias especializadas, utilizando ingredientes frescos para crear platos únicos. Provisión de un servicio excepcional y resolución efectiva de problemas en un ambiente de alta presión. Reconocimiento recibido por la coordinación del equipo de cocina y la mejora de la eficiencia en los procesos de producción de alimentos.}
    \cvitem{2022}{\color{cvsectioncolor}Figurante}{\textbf{Agentur Filmgesichter, Alemania}}{Actuación como figurante para producciones de televisión "Bumper", "Ich Bin Dagobert", colaborando con directores y equipos de producción para lograr el aspecto y la sensación deseados en cada escena. Cumplimiento de las instrucciones del director y los requisitos de vestuario y maquillaje para asegurar una apariencia coherente y auténtica en pantalla. Desarrollo de habilidades de actuación y comprensión de las dinámicas detrás de la producción de cine y televisión.}
    \cvitem{2019 - 2020}{\color{cvsectioncolor}Jardinero}{\textbf{Particular, Chile}}{Experiencia en el cuidado y mantenimiento de un jardín de 350m2, responsable de la salud de las plantas, eliminación de maleza y limpieza de las áreas al aire libre. Utilización de herramientas especializadas y conocimiento de técnicas de jardinería para mantener un jardín hermoso y saludable. Capacidad para trabajar de forma independiente, tomar decisiones informadas y realizar tareas físicas exigentes de manera segura y eficiente.}
    \cvitem{2019}{\color{cvsectioncolor}Mozo de almacén}{\textbf{ Ingeniería Enertak, Chile}}{Tareas de carga, descarga y organización de implementos y suministros en bodega para una empresa del área de la salud. Responsable de la correcta etiquetación y almacenamiento para fácil identificación y acceso. Colaboración con otros miembros del equipo para cumplir metas de producción y entrega de manera eficiente y oportuna. Utilización segura y efectiva de equipos de manejo de materiales, como transpaletas. Conocimiento de procedimientos de seguridad y protocolos de almacenamiento para productos de la salud.}
\end{cvtable}
\cvsection{Formación}
\subsection{IT}
\begin{cvtable}
    \cvitemmedium{02, 2023}{\href{https://www.ironhack.com}{\color{cvsectioncolor}\small BackEnd Development Bootcamp (Java SpringBoot)}}{\textbf{IronHack}}
    \cvitemmedium{11, 2022}{\href{https://www.credly.com/badges/a43cfd6e-2c81-4bfe-9762-78a0256abf19/public_url}{\color{cvsectioncolor}\small Soporte de TI de Google}}{\textbf{Coursera}}
    \cvitemmedium{11, 2022}{\href{https://s3-us-west-2.amazonaws.com/udacity-printer/production/certificates/6d8cbfdf-2823-4946-a27a-2ebafce69563.pdf}{\color{cvsectioncolor}\small AWS Machine Learning Foundations}}{\textbf{Udacity}}
    \cvitemmedium{12, 2020}{\href{https://www.duoc.cl/wp-content/uploads/2021/10/INGE-INFORMATICA.pdf}{\color{cvsectioncolor}\small Ingeniería Informática}}{\textbf{DuocUC, Chile}}
    \cvitemmedium{06, 2015}{\href{https://www.duoc.cl/wp-content/uploads/2021/10/ANALISTA-PROG.pdf}{\color{cvsectioncolor}\small Analista Programador}}{\textbf{DuocUC, Chile}}
\end{cvtable}	
\subsection{Otras}
\begin{cvtable}
    \cvitemmedium{05, 2011}{\href{https://www.uchile.cl/carreras/57017/composicion-musical}{\color{cvsectioncolor}\small Composición}}{\textbf{Universidad de Chile, Chile}}
    \cvitemmedium{12, 2008}{\href{https://www.uchile.cl/carreras/4954/teoria-de-la-musica}{\color{cvsectioncolor}\small Teoría de la Música}}{\textbf{Universidad de Chile, Chile}}
\end{cvtable}
% \profilesection{Perfil}
% \aboutme{Profesional de TI responsable, analítico y metódico con experiencia en proyectos
% que incluyen diferentes lenguajes, tecnologías y arquitecturas (web, móvil, IoT). 
% Experiencia en la construcción y programación de hardware para interfaces de sonido.
% Me apasiona la creación y exploración de herramientas tecnológicas que agilicen y faciliten 
% procesos, mejoren la calidad de vida y contribuyan a comprender mejor nuestra realidad.}
% \profilesection{Objetivos}
% \aboutme{Busco seguir desarrollando mi carrera en el ámbito de la tecnología, 
% explorando nuevas herramientas y tecnologías emergentes y aplicándolas en proyectos innovadores que tengan un 
% impacto positivo en la sociedad. Aspiro a liderar equipos de desarrollo y colaborar con la comunidad 
% de código abierto en proyectos relevantes.}